\documentclass[titlepage]{ltjsarticle}
\input{../../../temp/mylisting.tex}
\lstset{language=caml}
\author{201311350 河原 悟}
\title{ソフトウェアサイエンス実験B 課題8}
\begin{document}
\maketitle
\setcounter{section}{7}
\section{}
\setcounter{subsection}{1}
\subsection{}
\subsubsection*{CAMに対するインタープリタ、つまり、CAMの状態を受けとると、それを上記の実行方式に従って実行し、最終的な答えを返す関数を実装しなさい。}
実装は以下のようになった。
\mylisting{cam.ml}
\subsubsection*{上の実装の正しさを示すための命令列をいくつか用意して実行してみなさい。 また、下のコードを実行した結果、正しく1から10までの総和が計算されることを確認しなさい。}

\begin{lstlisting}[numbers=none]
[CAM_Closure
  [CAM_Ldi 1; CAM_Access 0; CAM_Eq;
   CAM_Test ([CAM_Ldi 1],
             [CAM_Ldi (-1); CAM_Access 0; CAM_Add; CAM_Access 1;
              CAM_Apply; CAM_Access 0; CAM_Add]);
   CAM_Return];
 CAM_Let; CAM_Ldi 10; CAM_Access 0; CAM_Apply; CAM_EndLet]
\end{lstlisting}

以下の実行結果を得た。
\begin{lstlisting}[numbers=none,language=]
let e = [CAM_Closure
  [CAM_Ldi 1; CAM_Access 0; CAM_Eq;
   CAM_Test ([CAM_Ldi 1],
             [CAM_Ldi (-1); CAM_Access 0; CAM_Add; CAM_Access 1;
              CAM_Apply; CAM_Access 0; CAM_Add]);
   CAM_Return];
 CAM_Let; CAM_Ldi 10; CAM_Access 0; CAM_Apply; CAM_EndLet]
 in eval e [] [];;
- : cam_value = CAM_IntVal 55
\end{lstlisting}

\subsubsection*{ここでの実装では、基本演算は、\lstinline{Eq (=)} と \lstinline{Plus (+)} しかない。これに、引き算、かけ算、大小比較をする演算などを追加してみなさい。このためには、抽象機械の命令を増やすとともに、それに対応する処理を書かなければいけない。}

以下の命令を追加した。
\begin{lstlisting}[numbers=none]
......
  | CAM_Minus 
  | CAM_Times
  | CAM_Div
  | CAM_Neq
  | CAM_Greater
  | CAM_Less
\end{lstlisting}

命令とCAMの繊維の対応は以下のようになる。

追加した演算に対応する評価を以下のように追加した。
\begin{lstlisting}[numbers=none]
......
    | CAM_Minus::c -> binop (-) c env stack
    | CAM_Times::c -> binop ( * ) c env stack
    | CAM_Div::c -> binop (/) c env stack
    | CAM_Neq::c ->
        let n1::stack' =  stack in
        let n2::stack'' = stack' in
        begin
            match (n1, n2) with
            | (CAM_IntVal(v1), CAM_IntVal(v2)) -> eval c env (CAM_BoolVal(v1 <> v2)::stack'')
            | (CAM_BoolVal(v1), CAM_BoolVal(v2)) -> eval c env (CAM_BoolVal(v1 <> v2)::stack'')
            | _ -> failwith "not eq error"
        end
    | CAM_Greater::c ->
        let n1::stack' = stack in
        let n2::stack'' = stack' in
        begin
            match (n1, n2) with
            | (CAM_IntVal(v1), CAM_IntVal(v2)) -> eval c env (CAM_BoolVal(v2 > v1)::stack'')
            | (CAM_BoolVal(v1), CAM_BoolVal(v2)) -> eval c env (CAM_BoolVal(v2 > v1)::stack'')
            | _ -> failwith "greater error"
        end
    | CAM_Less::c ->
        let n1::stack' = stack in
        let n2::stack'' = stack' in
        begin
            match (n1, n2) with
            | (CAM_IntVal(v1), CAM_IntVal(v2)) -> eval c env (CAM_BoolVal(v2 < v1)::stack'')
            | (CAM_BoolVal(v1), CAM_BoolVal(v2)) -> eval c env (CAM_BoolVal(v2 < v1)::stack'')
            | _ -> failwith "less error"
        end
\end{lstlisting}

動作は以下のようになった。

\begin{lstlisting}[style=snippet]
# eval [CAM_Ldi 1; CAM_Ldi 5; CAM_Minus] [] [];;
- : cam_value = CAM_IntVal (-4)
# eval [CAM_Ldi 1; CAM_Ldi 5; CAM_Times] [] [];;
- : cam_value = CAM_IntVal 5
# eval [CAM_Ldi 1; CAM_Ldi 5; CAM_Div] [] [];;
- : cam_value = CAM_IntVal 0
# eval [CAM_Ldi 1; CAM_Ldi 5; CAM_Neq] [] [];;
- : cam_value = CAM_BoolVal true
# eval [CAM_Ldi 1; CAM_Ldi 5; CAM_Greater] [] [];;
- : cam_value = CAM_BoolVal false
# eval [CAM_Ldi 1; CAM_Ldi 5; CAM_Less] [] [];;
- : cam_value = CAM_BoolVal true
\end{lstlisting}
\end{document}

